\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}


\begin{document}
\flushleft\textbf{Compétence B2 : proposer un modèle de connaissance et de comportement}
\title{Paramétrage d'un mécanisme}
\type{TD CI 7 Transmettre l'énergie}
\classe{TSI 1}
\maketitle





\section{Exercice 1 : Centrifugeuse de
laboratoire}

\begin{minipage}{.45\textwidth}

	Une centrifugeuse de laboratoire est constituée d'un \textbf{carter 1}
	en forme de bol, d'un \textbf{rotor 2} auquel sont fixées des
	\textbf{éprouvettes 3}.

	~

	Les éprouvettes contiennent chacune deux liquides de masse volumique
	différente. sous l'effet centrifuge dû à la rotation du rotor 2, les
	éprouvette 3 s'inclinent et le liquide est rejeté vers le fond des
	éprouvettes, ce qui réalise la séparation des deux liquides.
\end{minipage}\hfill 
\begin{minipage}{.45\textwidth} 
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/centrifugeuse}
\end{minipage}

Le repère \(R_{1} = (O_{1},\vec x_{1},\vec y_{1},\vec z_{1})\) est
associé au carter 1.

Le rotor 2 a un mouvement de rotation d'axe \((O_{1},\vec z_{1})\) par
rapport au carter 1.

On pose \(R_{2}=(O_{2},\vec x_{2},\vec y_{2},\vec z_{2})\) le repère
associé au rotor 2 avec \(\alpha=(\vec x_{1},\vec x_{2})\) et
\(\overrightarrow{O_{1}O_{2}}=h \cdot  \vec z_{1}\).

L'éprouvette 3 a un mouvement de rotation d'axe \((O_{3},\vec y_{3})\)
par rapport au rotor 2.

On pose \(R_{3}=(O_{3},\vec x_{3},\vec y_{3},\vec z_{3})\) le repère
associé à l'éprouvette 3 avec \(\beta = (\vec x_{2},\vec x_{3})\),
\(\overrightarrow{O_{2}O_{3}}=R \cdot  \vec x_{2}\) et
\(\overrightarrow{O_{3}A_{3}} = l \cdot  \vec x_{3}\)

\medskip

\question{Réaliser les figure planes illustrant les 2 paramètres d'orientation $\alpha$ et $\beta$}
\question{Déterminer le vecteur $\overrightarrow{O_{1}A_3}$}
\question{Déterminer la norme de $\overrightarrow{O_{1}A_3}$}
\question{Déterminer les produits vectoriels suivants : 

	\begin{table}[htpb]
		\centering
		\begin{tabular}{cccccccc}
			$\vec x_{2} \wedge \vec x_{1}$
			&$\vec x_{1} \wedge \vec y_{2}$
			&$\vec x_{2} \wedge \vec z_{1}$
			&$\vec z_{3} \wedge \vec z_{1}$
			&$\vec x_{1} \wedge \vec x_{3}$
			&$\vec y_{1} \wedge \vec z_{3}$
			&$\vec z_{3} \wedge \vec z_{1}$
			&$\vec x_{3} \wedge \vec z_{1}$
		\end{tabular}
	\end{table}
}

\newpage

\section{Exercice 2 : Étude de la motorisation du robot
ERICC3}
\setcounter{Cquestion}{0}

Le robot Ericc3 est un robot 5 axes permettant de déplacer des pièces
dans une chaîne d'assemblage.

\medskip

\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/ericc3.png}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\begin{center}
		\def\svgwidth{\columnwidth}
		\import{./img/}{ericc3v2.pdf_tex}
	\end{center}

	On donne : \[ OA = L_{1} \qquad AB = L_{2} \qquad BC = L_{3}\]
	\[(\vec x_{0},x_{1})=(\vec y_{0},\vec y_{1})=\alpha\]
	\[(\vec x_{1},\vec x_{2})=(\vec y_{1},\vec y_{2})=\beta\]
	\[(\vec x_{2},\vec x_{3})=(\vec y_{2},\vec y_{3})=\gamma\]

\end{minipage}

\question{Le vecteur $\vec z_{0}$ "rentre-t-il" ou "sort-il" de la feuille ? Compléter la figure en conséquence.}
\question{Tracer les figures places correspondant aux différents paramètres du système.}
\question{Déterminer la position de l'extrémité de l'effecteur $\overrightarrow{OC}$ en fonction des paramètres du système. Exprimer ce vecteur de la façon la plus simple possible.}
\question{Déterminer la norme de $\overrightarrow{OC}$}
\question{Exprimer ce vecteur dans la base $B_{0}=(\vec x_{0},\vec y_{0},\vec z_{0})$.}

On veut que la pince reste toujours horizontale quels que soient les
positions des bras.
\question{Traduire cette contrainte mathématiquement sous forme d'un produit scalaire. En déduire une relation entre $\alpha$, $\beta$ et $\gamma$ pour que la pince reste toujours à l'horizontale quels que soient $\alpha$ et $\beta$}



\end{document}
